請unlike兼unfollow香港警察 - 馮睎乾

請unlike兼unfollow香港警察 - 馮睎乾

香港警察fb截圖(互聯網)

香港警察昨天終於做了件好事，令我晨早起床清新開朗，嗤的一聲笑了出來。警察的Facebook專頁發了個喜氣洋洋的帖，公告天下：「4年多時間，累積了30萬讚好，多謝大家的支持和鼓勵。」標題還是得意忘形的「30萬thx！」，自以為幽默地回應了網民那個帶有預言（不是詛咒）含義的「3萬，thx！」。

可惜一剎那like數不是永恆，此帖一出，旋即引發unlike潮，30分鐘已跌穿30萬讚數。執筆一刻，只剩下大約293000。不要怕，只是技術性調整，不要怕！但阿蛇你在帖中明言：「警方力求在信息紛亂的網絡世界中，為市民提供準確和可靠的警隊資訊。」現在既已「3你no more」，請馬上更新資訊，宣佈30萬讚數就像警隊聲譽一樣，已成過去，否則你就是隱瞞實情，自打嘴巴。

以今天警隊的狼藉名聲來說，有3至8萬like是正常──市民不點讚，自己和家屬也要點讚。30萬讚不可能反映真實撐警的網民數量。很多人似乎不明白，要追看某專頁，可按follow而不必按like。一不留神按了like，就會被面皮厚過電單車的無賴拿來往臉上貼金，而你也「被藍屍」了。

我用了十三年Facebook，對於不喜歡的專頁，不但從不按like，連follow也不會。Facebook演算法對人渣有利，因為人渣有本事瘋狂吸嬲，嬲數也體現大眾對他們的關注，間接助長其傳播能量。當然，有時無名火起，一時衝動按個嬲也無可厚非，但千萬不要養成這種陋習。

你也許問：不like不follow，怎看到他們的帖？我以自己為例，偶然你也見我回應某些低水平「網紅」──有時是因為真心火滾，有時是覺得有駁斥必要──我不也照樣看到他們寫什麼嗎？難道你以為我會like和follow屈穎妍、何君堯、梁振英？為了身心健康，我不會在家中客廳放一坨屎，也不會在Facebook追蹤垃圾。偶然看垃圾不過是工作需要，本人重申並無自虐傾向。

退一萬步，真是看不到垃圾，對你也只有百利而無一害。你的Facebook如何，你的日子也必如何。家居要斷捨離，社交網絡更應該斷捨離。如果看不到警察專頁不會令你的人生有遺憾，請立即unlike和unfollow他們。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

情形就同呢個post講既差不多

( 突發 ) 任何明顯 挑釁/挑撥/分化/無聊 topic 既 post 唔使覆, 唔使理，由佢沉, 正負評都唔須要。

( 突發 ) 任何明顯 挑釁/挑撥/分化/無聊 topic 既 post 唔使覆, 唔使理，由佢沉, 正負評都唔須要。

無謂變相幫助推呢類 post 洗版。

真係忍唔到要覆既, 就用不推文回覆

無謂畀個標題浮面。

----------------

收到！ 標題同內文都會review

--------------

其實最好都係唔好覆， 由佢沉。

因為就算你用 不推文回覆 覆咗個 post,
佢就有機會用 推文回覆 咋啼駁你，
咁個 post 又有機會浮返面。

推

report

AGGAR

30萬like，即係770萬沉默香港大多數或者60億沉默地球大多數 唔like 啦

Facebook演算法對人渣有利，因為人渣有本事瘋狂吸嬲，嬲數也體現大眾對他們的關注，間接助長其傳播能量。